【移交逃犯】李家超：已與內地展開討論 保安局不進行公眾諮詢

討論相關修例。公民黨郭榮鏗會後表示，今次《逃犯條例》的修訂包括刑事事宜，當局將會修法與內地達成疑犯轉移的協議，而政府亦已開始就修改《逃犯條例》的內容與內地進行相關討論，郭擔心缺口打開會出現更多爭議，又透露保安局將不會就修例進行公眾諮詢：「之後就會成為香港法律一部分，會衝擊一國兩制，如果通過咗協議之後，就表示內地可以正式要求轉移香港人到內地進行刑事審訊」。

郭榮鏗透露，保安局表示並不會就修例進行公眾諮詢，「諗住上咗立法會會議就當諮詢咗，呢個係非常不能接受」。毛孟靜亦有參與會面，她表示，雖然對於謀殺案一事深表同情，但形容修例儼如「木馬屠城記」，呼籲建制派三思，而政府應考慮就個別案件單次移交，並且只適用於台灣。公民黨楊岳橋表示，會面時公民黨曾建議在現行的法例框架下將相關區域的限制放寬，並且建議政府可引入「日落條款」，當指定時間結束便失效，「（修例建議）將中國大陸放寬埋入去，係根本咁改變緊香港嘅法律框架」，「非常可惜局方不願接納，政府咁樣一係就不負責任，一係就另有目的」。

特首簽名取代立會審議移交疑犯程序

現時港府處理移交逃犯請求，主要透過雙邊協定或多邊公約實行，沒有簽定長期協議的地區則採取單次「個案方式」去處理。惟現時兩者均需要經立法會審議，經立法程序制定，並以附屬法例實施。保安局今次提出修例，讓特首可發出證明書，取代立法會審議過程，即可啟動外地提出引渡疑犯的程序。

政府建議一旦落實，當有外地當局向香港提要引渡在港的疑犯，行政長官會發出證明書，以按外地政府請求，向香港法庭申請臨時拘捕令，拘捕在港疑犯。法庭之後進行聆訊。保安局稱，疑犯可在法庭程序中得到保障，包括審視每宗個案的證據與情況、請求是否完全遵照香港法例要求及人權保障，涉事疑犯亦可認為請求不符合法例和人權保障等原因，提出反對交付拘押。

法官依法考慮後，可裁決發出或不發出拘押令。如不發出拘押令，該人會立即釋放；如發出拘押令，則需由行政長官最後決定是否發出移交令。不過，涉案人可向法庭申請人身保護令、酷刑聲請、保釋等，亦可就最後的移交令提出司法覆核。

嘩。光明正大了。

保安局今次提出修例，讓特首可發出證明書，取代立法會審議過程，即可啟動外地提出引渡疑犯的程序。

多多都簽

隨時拉你又得
立即直送支那 又得

西九轉運站正式營業

終於唔洗坐洗頭艇

無啦香港今次

大劉會唔會瞓唔著！

On9
明明條女單野係台灣
依家借d意話同修例同支那移交

放心 只移交中國大陸
其他？不了

根本就已經係一國一制
美國幾時取消香港關係法

藉口黎啫

咪話我睇死
好快會玩引入外地醫護
到時你估下喺邊個「外」地引入吖喇

好失望。

春袋俾人摙住了

上線嚕～！

一次性就指明台灣啦，加埋中國入去，司馬昭之心 路人皆知

香港仲話屍法獨立

第日搞港獨嗰班
就算無返過大陸
政府都可以用不同的罪名拉佢地返去

前人辛辛苦苦走難嚟香港，97 後被中蟈化已經慘，到今日隨時會被所謂『合法』帶返中蟈受死

以後鬧習近平老母做雞，個女做黑鬼肉便器，都有機會出事

立法完成前會一早走人